# Glosario
1. Control de versiones (VC):  sistema que registra cambios realizados a un archivo durante un tiempo, de modo que se puedan recuperar versiones anteriores.[Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. Control de versiones distribuido(DVC): permite a muchos desarrolladores de software trabajar en un proyecto en comun, las revisiones son almanadas en un sistema [Fuente](https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido)
3. Repositorio remoto y Repositorio local: 
*Repositorio remoto:son versiones de un proyecto que estan en algun punto de la red [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)
*Repositorio local: es aquel que se tiene en el ordenador[Fuente](https://colaboratorio.net/atareao/developer/2017/git-y-github-trabajando-con-repositorios-locales/)
4. Copia de trabajo: se puede obtener un proyecto desde otro servidor [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
5. Preparar Cambios / *Stage Changes*: al finalizar de editar los archivos se tienen que preparar para luego confirmarlos [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
6. Confirmar Cambios / *Commit Changes*: confirma todas las ediciones que se han hecho [Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
7. *Commit*: confirmar los cambios de forma permanente[Fuente](https://es.wikipedia.org/wiki/Commit)
8. *Clone*: se obtiene la copia de un reposorio[Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
9. *pull*: incorpora cambios de un repositorio en la rama actual[Fuente](https://git-scm.com/docs/git-pull)
10. *push*: actualiza las referencias utilizando locales, mientras envia los objetos[Fuente](https://git-scm.com/docs/git-push)
11. *fetch*: obtiene ramas de los repositorios para completar sus historias [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-fetch)
12. *merge*: incorpora los cambios en la rama actual[Fuente](https://git-scm.com/docs/git-merge)
13. *status*:se muestras las rutas con diferencias en los archivos y confirmacion, y las va comparando[Fuente](https://git-scm.com/docs/git-status)
14. *log*: muestra los registros en el commit[Fuente](https://git-scm.com/docs/git-log)
15. *checkout*:actualiza los archivos para que coincida con la version en el arbol especificado [Fuente](https://git-scm.com/docs/git-checkout)
16. Rama / Branch: cada rama es un apuntador a las actualizaciones que se van haciendo en los archivos[Fuente](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)
17. Etiqueta / Tag:son las que se usan para ir marcando las verciones que se van lanzando[Fuente](https://git-scm.com/book/es/v2/Fundamentos-de-Git-Etiquetado)